係街 聽到條西裝友。話香港落後過大陸

條西裝友講大陸全部都用電子支付（付款）。唔需要再帶現錢出街。

條友有沒用腦諗下點解大陸咁鍾意用電子付款

因為人與人之間唔信任 驚假銀紙 驚員工穿櫃桶底

害處：因爲國家想控制你全部 想知你買咩 你走佬 連現金買火車飛都買唔到
沒得避稅 你試下叫香港小巴的士佬 一定要用電子付款 我擔保會立即出現第二次67暴動

再講如果香港地鐵用電子付款 想像下個班自由行用地鐵飛都用到67咁 仲叫佢拎個手機出黎 開過qr code入閘 我真係唔敢諗

相反係香港 一張個信用卡加8達通 我唔信有幾唔方便

衣冠禽獸

同佢講句牛逼死了

正常嘅用一個以發展左嘅國家同埋一個新開發佢樣樣野都係新買有乜出奇你去美國睇下地鐵仲係用緊傳統閘機 正一鄕下仔

停電就知現金有用

我淨係想知如果電話冇電d人咁點

政府掌握大數據
仲要係極權國家
要幾撚無知先會覺得大陸電子支付係先進

自動增值8達通
現金 信用卡

諗唔到點解要玩嘟code

叉電？

小巴已經用緊，地鐵最快下半年裝QR CODE

老老實實 唔係政治同私隱安全因素 我覺得掃一掃係方便過現錢交易
大陸係勝在支付寶同微信支援多方面
不過大家為佐自由人身安全一定唔會簡依d方便咖啦

你走佬 連現金買火車飛都買唔到
呢句野關電子支付咩事？
呢樣係實名制購票既野wo
邏輯好少少，唔該

不過香港呢幾年科技都冇進步過

用電子支付咪知你由邊到去邊到囉
逃離唔到監控呀懵撚

八達通咪電子支付既一種囉

實名制，你連飛都買唔撚到呀懵撚
同埋八達通拉人破案，都幾撚多單？
CCTV拉人又幾多單？
On99咁，仲係度懶醒

同埋你買唔到飛關電子支付撚事咩！
係實名制問題呀！
邏輯0分

我啲老一輩同事都咁講

跟住我淡淡然咁回應一句

你係一個close system （人仔、微信、支付寶）度電子化，有乜意義？

如果有日人哋要搞你，佢只需要攻擊你嘅電子錢包系統，你就gg了。

支那最失敗就係乜都all in，完全無留backup俾自己

避稅同逃稅係唔同
你講緊係非法行為逃稅
電子錢幤可以減少逃稅，係電子錢幤既好處黎。
逃開稅既人要反，就拉哂佢啦
冇理由俾自私罪犯既行為立入壞處

無帶銀包就知電子支付有用